\section{Lineare Unabhänigkeit}

\subsection{Definition}
\[\forall \lambda _{1},...,\lambda _{} \in K : \sum_{j=1}^{n}\lambda
_{j}x_{j}=0_{V}\Rightarrow \lambda _{1}=...=\lambda _{n}=0_{K}$$\]

\subsection{Vorgehensweise - Beispiel}
Gleichungen aufstellen und Lösen:
\[\left(\begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix},\begin{pmatrix}0\\1\\0\end{pmatrix},\begin{pmatrix}
                                                                                    0\\0\\1\end{pmatrix},\begin{pmatrix}0\\0\\4\end{pmatrix}\right ) \Rightarrow
x_{1}\cdot\begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}+x_{2}\cdot\begin{pmatrix}0\\1\\0\end{pmatrix}+x_{3}\cdot\begin{pmatrix}0\\0\\1\end{pmatrix}+x_{4}\cdot\begin{pmatrix}0\\0\\4\end
{pmatrix}=\begin{pmatrix}0\\0\\0\end{pmatrix}\]

Da $ x_{3},x_{4}$ eine Linearkombination voneinander sind ist
dies ein Widerspruch an der Definition und das System ist linear abhängig, nur wenn $
x_{1},x_{2}, x_{3}, x_{4} = 0$ gegolten hätte wäre dies nicht so.